BBC：選舉結果反映林鄭政府支持度 將影響2022行政長官選舉

區議會選舉今日舉行，香港因反修例運動而起的抗爭運動在政府堅拒回應下，持續五個多月仍然無法平息，國際傳媒均正觀望今次選舉結果，視之為特首林鄭月娥政府支持度的指標，其中英國廣播公司的分析更認為，今次選舉不單反映建制及民主派的民意支持度，更將會影響行政長官選舉。

BBC中文網的報道形容今次區選「是特區因為《逃犯條例》修訂引發的大型示威後首場主要選舉，被視為選民對特首林鄭月娥政府的一次考核，也是一直支持政府修例的建制派的一次挑戰」。BBC英文網則以「香港抗爭者希望選舉結果可給中國訊息」（Hong Kong protesters hope poll will send message to China）為題，說今次無論是民主派抑或是建制派，都積極動員支持者投票。民主派希望支持者以選票表達對政府的不滿，希望今次結果可以向北京政府展示民意，而建制派則想說服那些厭倦亂局的巿民藉選票表達不滿，從而獲得選民以選票「加持」。

報道指出，目前區議會議席多數由建制派控制，不過今次登記選民人數破紀錄，而今次全香港所有選區都有最少兩人競逐當區區議員，沒有任何候選人可以自動當選，是歷來首次，其中不少候選人都是沒有任何地區工作經驗的「素人」，BBC報道形容此乃一大看點。

報道亦指出，今次選舉除了展示建制及泛民的民意支持度外，當選的區議員也可以競逐成為香港特首選舉委員會的成員。2016年選舉委員會1200個成員當中，有117人由區議員互相提名、投票產生。因此這次區議會選舉會影響2022年行政長官選舉。
英國廣播公司

各位記得做

熱狗自殺成功
攬炒? 你自焚炸
出賣勇武就係呢班人

和理非泛民其實冇野輸
15年都係咁輸啦架
最多未齊齊做返港豬
基本上區選一輸被出賣既就係前線勇武
變哂真暴徙
多謝熱狗投白票投建制

以為區選無用
但嗰嗰已經當係公投

班人會調返轉屌你吹到佢變公投，事實就係全世界都望住，都當係公投，區選冇用撚根本係係掩耳盜鈴

Hong Kong elections: Record numbers vote in district council polls

BBC頭版

叫人投白票既撚樣實有報應

2022行政長官選舉，香港人有撚得選？
BBC唔好咁ON9啦﹗
到時嘛又係甴近平一人話邊個就倒票俾邊個

林鄭政府支持度仲需要用選舉結反映? 次次民調反對率都over 8成.....